做左1年recruitment consultant **你問我答

唔經唔覺都做左一年recruitment consultant ，當中真係見過好多千其百趣既人，亦好多辛酸史

大家俾我呻下呢星期真係好唔順，其實我都只係想請retail sales，但上到黎個個都話想搵份坐既SALES，坦白講除左CALL CENTER同金行,賣錶SALES有得坐下之外，我都諗唔到邊份SALES可以坐。我地呢行真係好講運，除左搵人難，未到最後一刻個CAN 返工，我地都唔會有錢收。好多時簽好約但最後no show，所有心血就白廢

其實做我地呢行唔係真係剩係SELL個CAN俾個客，我地既責任係幫佢地點樣可以搵到自己既路，同點準備好佢地自己。好多人誤解左，當然我認，做呢行就係為左份佣，但錢背後要講良心。唔係3721就塞D唔岩既工俾個客，人地都唔想做果行，上到去就HARD SELL D工俾人，有乜意思

點計佣？

其實咁好意思叫自己做consultant:o
agent 就 agent

RETAIL 都要搵AGENT?
你地係唔係真係幫人叫高D人工
定昆人張CV或者跑CAN INTERVIEW 數

做咩level嘅位 junior? Mid to senior? Executive?
專做perm 位？contract位？

覺得自己同做executive search 嘅 consultant有咩分別

每間公司都唔同計法，如果我地公司請一個perm以一個年薪24萬既can為例，我地會收14000佣左右，係一次性收，因為perm係direct contract，唔係同我地簽,所以我地唔會係can 個人工到抽佣，但temp就唔同玩法

今年係咪無乜job opening?

我諗你真係誤會左，點解我地叫consultant ，因為我地真係會教人面試同話俾人知點改份cv，好多人上到黎一開波自我介紹就話我今年結左婚有幾多個小朋友 幾多歲，一係剩係講名就完

呢d咪要大執

因為retail堅難請人
我做perm既一定幫人叫高人工 我同can雙贏
why not

6月會多d 因為大量fg

我junior到senior都有做，我地同executive search好唔同，剩係佣都差幾條街，佢地一張單既佣都20萬起，佢地大多數都係靠referral 為主 ，但我地就到到都要落job ad

希望大家繼續負皮我 你地既負皮就係我既動力

未試過用agent成功過

Agent 唔好扮上菜啦 咪又係係唔係都叫你做 跟住收左佣就唔撚理啦

但agent 會唔會幫間公司壓價?
最近收到個agent 打黎叫我見 但個post 高過我而家2個grade 都唔知係咪玩野

成日都想收cv睇, 根本都唔睇下人地要咩就彈過來問

咁middle post呢
做左幾年野 都唔好意思同fg爭

咁係因為間公司彈你鐘，好似我俾左幾個fg間公司，開頭又話無經驗都得，跟住又改口

我覺得我係去幫佢套料多d

你自己做緊果行咪算"坐係度既sales"

老老豆豆 IT 狗收唔收

巴打FG?呢行咪要好talk得先有數

headhunt界有冇床單

日日上linkedin搵人？